---
title: "วันสุดท้ายในจักรวาล"
date: 2022-12-04T04:56:00+07:00
tags:
- Stories
---

หลายคนที่รู้จักกันเริ่มทำความรู้จักกันใหม่ เมื่อข่าวที่เมตาเวิร์สแห่งนี้กำลังจะปิดตัวลง ตัวตนที่แท้จริงบนโลกกลับเป็นสิ่งที่จำเป็นในการรักษาความเชื่อมโยงในโลกจำลองแห่งนี้  ความสัมพันธ์ที่กระจัดกระจาย  หลายคนไม่มีร่างเสมือนในเมตาเวิร์สที่อื่น ก็แน่นอนเพราะว่าที่นี่คือที่แรกที่โลกเสมือนได้กลืนกินโลกแห่งความเป็นจริง ผู้คนหลั่งไหลกันเข้ามาตั้งรกรากจำลอง ทำงานในที่ที่คุณสามารถเป็นใครก็ได้ ทุกอย่างกำหนดได้ด้วยใจ ความสามารถ และเงินตรา

<!--more-->

เขานั่งคุยกับเธอที่เก้าอี้นั่งเก่าใต้ต้นไม้ใหญ่ที่ขึ้นอยู่บนยอดตึก

ต้นไม้ขนาดนี้มาขึ้นที่ดาดฟ้าได้อย่างไรคงไม่ใช่คำถาม เพราะว่าความเป็นไปไม่ได้ที่เป็นไปได้เป็นอัตลักษณ์ของโลกแห่งนี้  ต้นไม้ยักษ์ในท่อระบายน้ำ เมฆฝนในที่ทำงาน  กระดาษที่ไม่เปียกแม้ฝนเทลงมา ลมพัดแรงแต่ผู้คนก็ยังเดินทำงานกันได้ในที่ทำงาน  การกระโดดไปมาอย่างไม่สิ้นสุดของเวลา สถานที่ ความรู้สึกและการรับรู้ ความเห็นและความจริง ความเชื่อและการหลอกลวง สิ่งเสมือนที่เกิดขึ้นและตั้งอยู่ จนกระทั่งเมื่อทุกอย่างมันไม่ทำกำไรเท่านั้นล่ะ

ไม่มีใครสั่งปิดการทำงานของโลกได้ แต่โลกเสมือนเมื่อมันไม่คุ้มทุนทางธุรกิจก็ไม่มีความจำเป็นต้องมีอยู่อีกต่อไป  มีความพยายามจะขายโลกแห่งนี้ให้กับนักลงทุนรายใหญ่ มีความพยายามจะให้ผู้ใช้ลงทุนซื้อมาบริหารเองเป็นคล้ายโลกที่เหล่าผู้ใช้เป็นเจ้าของ แต่ความพยายามล้วนล้มเหลว  ไม่มีใครอยากจะลงทุนแลกชีวิตเพื่อรับผิดชอบโลกที่เป็นบ้านที่พักพิงเกือบที่สุดท้าย

ไม่มีคำพูดใด ๆ ออกจากปาก

จนเขาตัดสินใจว่าจะนั่งอยู่ตรงนี้รอเวลาที่ระบบจะปิดไปเอง

ไม่มีใครรู้ว่าตอนระบบเปิดขึ้นมาเป็นอย่างไร ทำนองเดียวกันไม่มีใครทราบว่าเมื่อระบบปิดตัวลงจะเกิดอะไรขึ้น
การปิดระบบจักรวาลเสมือนคงไม่ง่ายเหมือนการไปดึงปลั๊กออก  แม้ว่าระบบที่ปิดไปจะยังไม่มีมูลค่าที่ขายได้ตอนนี้ แต่ข้อมูลและสถิติอะไรต่าง ๆ นา ๆ รวมไปถึงสินทรัพย์ทางดิจิทัลที่อยู่ที่นี่มีมูลค่ามหาศาล  การจบชีวิตของจักรวาลจำลองแห่งนี้คงต้องมีกระบวนการที่ออกแบบมาอย่างดี

แต่อะไรที่อยู่ในสมองของเขาและเธอภายหลังจากนั้นล่ะ ความคิดที่เชื่อมโยงกัน ความเชื่อและประสบการณ์ มันคงจะสิ้นสุดเพียงแค่นี้ แต่มันจะหายไปหมดเมื่อใด

เมื่อใดที่เขาจะนึกถึงหน้าของเธอไม่ได้?  เขาได้เก็บสถานการณ์สามมิติของเหตุการณ์ต่าง ๆ เอาไว้มากมาย แต่รูปสามมิติเหล่านี้เก็บอยู่ภายใต้การเข้ารหัสพิเศษที่ไม่สามารถนำออกไปยังระบบอื่น ๆ ได้  เมื่อระบบปิดไปเขาก็คงไม่สามารถเข้ามาดูได้ ยกเว้นแต่จะมีการขายไปให้ผู้ให้บริการให้ดูความทรงจำ ถ้าเป็นแบบนั้นเขาก็อาจจะกลับมาได้ แต่มันก็ดูจะเป็นเรื่องที่ต้องฝันลม ๆ แล้ง ๆ ไปก่อน

แต่มันจะอะไรมากมาย แค่จะแนะนำตัวเอง เธอจะได้ไม่หายไป โลกจะได้ไม่สิ้นสุดแค่วันนี้  พระอาทิตย์ใกล้ตกและกลางคืนกำลังคืบคลาน เวลาค่อย ๆ นับถอยหลัง แต่เขาก็ยังไม่อาจตัดสินใจ  เขาก็อยากรู้ว่าเธอกำลังคิดอย่างไรขณะที่เธอมองดูฟ้าที่ค่อย ๆ เปลี่ยนสี

คุณค่าของการรู้จักคืออะไร มันคุ้มค่ากับการเสียความเป็นส่วนตัวหรือไม่?  เขาจะรู้ได้อย่างไรว่าเธอไม่ใช่ใครสักคน หรือทีมงานสักทีมงานที่พยายามหาว่าเขาเป็นใคร  เขาก็มั่นใจว่าเธอก็อาจจะตั้งคำถามแบบนี้อยู่เหมือนกัน  ความเชื่อใจเป็นสิ่งที่หาได้ยาก และในโลกเสมือนความเชื่อใจแบบที่มีระดับที่ควบคุมได้เป็นจุดขายหลักที่ทำให้ผู้คนกล้าพบเจอกันและใช้ชีวิตอย่างไม่ต้องกังวล แต่ในวันที่โลกที่ควบคุมได้ด้วยโค้ดกำลังจะจากไป การกลับเข้าไปอยู่ในโลกจริงที่หลายอย่างเกินจะคาดเดาเป็นสิ่งที่ทำให้เขาวิตกอย่างคาดไม่ถึงมาก่อน

"ไปขับรถรอบเมืองกันเป็นรอบสุดท้ายนะ" เธอกล่าว
